---
author: alexandre
comments: true
date: "2008-06-11T15:39:10Z"
slug: gerenciamento-pessoal
theme:
  name: twitter
title: Gerenciamento pessoal
wordpress_id: 315
---

A idéia deste artigo é tentar capturar dicas, conselhos e experiências dos leitores deste blog, para benefício próprio - e quem sabe de outros que talvez tenham o mesmo problema.  
  
Há pouco tive uma conversinha rápida com o Miguel no GTalk, acabamos falando de planos futuros, projetos pessoais, etc e tals. E ele estava descrevendo que estava bastante contente com a concretização de alguns projetos pessoais, como aprender Python, [Job4Dev](http://job4dev.com), [SigaSeuTime](http://www.sigaseutime.com.br/), fotografia, entre outros. Neste instante, comentei que admirava a sua disciplina, pois apesar de ter alguns planos, não conseguia me dedicar à execução dos mesmos se não tivesse alguma **obrigação** embutida.  
  
Para tornar mais claro, vou dar dois exemplos pessoais que ilustram bem este problema:  


  1. Estava com o firme propósito de aprender Lisp para fazer desenvolvimento web (curiosidade pessoal gente, não atirem pedras, por favor). Comecei a estudar, brincar um pouco, e "puff". O plano empacou. Não consegui me dedicar mais ao mesmo
  2. decidi que era o momento de aprender estatística - me inscrevi como aluno especial em uma matéria sobre o tema na Esalq, e voilá ... estou aprendendo.
Outro problema que sinto também, é balancear vida pessoal com estes objetivos de "**desenvolvimento técnico-profissional**". Apesar de gostar muito do que faço, dificilmente troco uma cerveja com os amigos por algumas horas de programação em Lisp; ou então um treino/jogo de handebol pela leitura do artigo sobre MapReduce.  
  
Exposto o problema, fica aqui o pedido de socorro aos leitores:  


  * O que vocês fazem para desenvolver a disciplina necessária para execução de projetos pessoais de "**desenvolvimento técnico-profissional**"?
  * Como vocês fazem para determinar o equilíbrio entre as vidas pessoal e profissional?
Sintam-se à vontade de contribuir. Espero podermos reunir um bom material, e depois escrever um outro artigo a respeito (se não rolar nenhum churrasco no dia :-D)
